{
 "metadata": {
  "name": "",
  "signature": "sha256:a296e81536d36422da46af1085a528177d684d942768fa43a1a79c1b706dbf9d"
 },
 "nbformat": 3,
 "nbformat_minor": 0,
 "worksheets": [
  {
   "cells": [
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": true,
     "input": [
      "from IPython.core import display\n",
      "from matplotlib import pyplot as plt\n",
      "from myapps.stories.models import Byline\n",
      "import django\n",
      "import re\n",
      "import byline_cases\n",
      "%matplotlib inline\n",
      "django.setup()"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 2
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "BYLINE_CASES = [\n",
      "    (\n",
      "        \"Translated By Anna Young\",\n",
      "        \"translation: Anna Young\"\n",
      "    ),\n",
      "    (\n",
      "        \"Mike F\u00fcrstenberg, Kulturkonsulent i Studentliv, Studentsamskipnaden i Oslo og Akershus\",\n",
      "        \"by: Mike F\u00fcrstenberg, Kulturkonsulent i Studentliv, Studentsamskipnaden i Oslo og Akershus\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Thea Marie Astrup \u2022 Skjalg B\u00f8hmer Vold (foto)\",\n",
      "        \"by: Thea Marie Astrup\\nphoto: Skjalg B\u00f8hmer Vold\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Geir Molnes \u2022 S\u00e9bastian Dahl (Foto)\",\n",
      "        \"by: Geir Molnes\\nphoto: S\u00e9bastian Dahl\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Espen Mikkelsen, Styreleder Erasmus Student Network UiO\",\n",
      "        \"by: Espen Mikkelsen, Styreleder Erasmus Student Network UiO\"\n",
      "    # ), (\n",
      "        # \"Amanda Schei og Ingrid Keenan, Liberal liste\",\n",
      "        # \"text: Amanda Schei, Liberal liste\\ntext: Ingrid Keenan, Liberal liste\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Fredrik Morberg, leder SBIO\",\n",
      "        \"by: Fredrik Morberg, leder SBIO\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Himanshu Gulati, Formann i Fremskrittspartiets Ungdom (FpU)\",\n",
      "        \"by: Himanshu Gulati, Formann i Fremskrittspartiets Ungdom (FpU)\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Tine T\u00e5ng Engvik, Nestleder Blindern SV\",\n",
      "        \"by: Tine T\u00e5ng Engvik, Nestleder Blindern SV\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Edle Ravndal, professor, dr. philos., Senter for rus og avhengighetsforskning (SERAF)\",\n",
      "        \"by: Edle Ravndal, professor, dr. philos., Senter for rus og avhengighetsforskning (SERAF)\",\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Eirin Nordal, internasjonalt ansvarlig i NSO og Jorid Martinsen, Velferds- og likestillingsansvarlig i NSO\",\n",
      "        \"by: Eirin Nordal, internasjonalt ansvarlig i NSO\\nby: Jorid Martinsen, Velferds- og likestillingsansvarlig i NSO\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Jon Skogdal, tidl. ingeni\u00f8rstudent ved HiOA, n\u00e5 student ved UiO\",\n",
      "        \"by: Jon Skogdal, tidl. ingeni\u00f8rstudent ved HiOA, n\u00e5 student ved UiO\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Aksel Braanen Sterri, tidligere studentpolitiker og forfatter av _Tilbake til politikken: Hvordan Arbeiderpartiet igjen skal bli folkets parti_\",\n",
      "        \"by: Aksel Braanen Sterri, tidligere studentpolitiker og forfatter av Tilbake til politikken: Hvordan Arbeiderpartiet igjen skal bli folkets parti\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*Eirik Billings\u00f8 Elvevold (tekst) _e.b.elvevold@universitas.no_ \u2022 Birte Nystad Mangussen (foto)*\",\n",
      "        \"text: Eirik Billings\u00f8 Elvevold\\nphoto: Birte Nystad Mangussen\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*Petter Fl\u00f8ttum _petter.flottum@universitas.no_*\",\n",
      "        \"by: Petter Fl\u00f8ttum\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*Petter Fl\u00f8ttum og Ingrid Elise Gipling _petter.flottum@gmail.com_*\",\n",
      "        \"by: Petter Fl\u00f8ttum\\nby: Ingrid Elise Gipling\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*Jana Aleksic (master student at UiO)*\",\n",
      "        \"by: Jana Aleksic (master student at UiO)\",\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*Sigurd Oland Nedrelid (tekst) \u2022 Hans Dalane-Hval (arkivfoto)*\",\n",
      "        \"text: Sigurd Oland Nedrelid\\nphoto: Hans Dalane-Hval\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*Stian Valla Taraldsvik, student, Queen Mary University of London*\",\n",
      "        \"by: Stian Valla Taraldsvik, student ved Queen Mary University of London\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*Hans Dalane-Hval (foto og video) og Ingrid Elise Gipling (tekst)*\",\n",
      "        \"photo and video: Hans Dalane-Hval\\ntext: Ingrid Elise Gipling\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*Magnus Newth (text) mgnewth@universitas.no \u2022 Dorthe Karlsen (photography)*\",\n",
      "        \"text: Magnus Newth\\nphoto: Dorthe Karlsen\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Truls Oftedal Ellingsen, leder Econa, Handelsh\u00f8yskolen BI\",\n",
      "        \"by: Truls Oftedal Ellingsen, leder Econa, Handelsh\u00f8yskolen BI\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Matthis Kleeb Solheim, fotograf i Universitas\",\n",
      "        \"by: Matthis Kleeb Solheim, fotograf i Universitas\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Geir Molnes (tekst), Patrick da Silva S\u00e6ther (foto)\",\n",
      "        \"text: Geir Molnes\\nphoto: Patrick da Silva S\u00e6ther\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*I S\u00d8R-AFRIKA: Oda Kristin Korneliussen (tekst og foto)*\",\n",
      "        \"text and photo: Oda Kristin Korneliussen, I S\u00d8R-AFRIKA\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*_P\u00c5 VESTBREDDEN:_ Camilla Kleiberg Jensen (tekst og foto)*\",\n",
      "        \"text and photo: Camilla Kleiberg Jensen, P\u00c5 VESTBREDDEN\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*Kristina Holt (tekst og foto)*\",\n",
      "        \"text and photo: Kristina Holt\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"I Egypt: Sunniva Rebekka Skjeggestad (tekst og foto)\",\n",
      "        \"text and photo: Sunniva Rebekka Skjeggestad, I Egypt\",\n",
      "    ), (\n",
      "        \"tekst og foto Eskil Wie og Frode Nagel Dahl\",\n",
      "        \"text and photo: Eskil Wie\\ntext and photo: Frode Nagel Dahl\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Anders Ballangrud \u2013 Birte Nystad Magnussen (foto)\",\n",
      "        \"by: Anders Ballangrud\\nphoto: Birte Nystad Magnussen\"\n",
      "    ), (\n",
      "   #     \"En matglad Universitas-redaksjon (tekst + sm\u00e5foto), Birte Nystad Magnussen (hovedbilde)\",\n",
      "   #     \"text and photo: En matglad Universitas-redaksjon\\nphoto: Birte Nystad Magnussen\"\n",
      "   # ), (\n",
      "        \"Ingvild Sagmoen (tekst), Jenny Dahl Bakken (tekst) Geir Molnes (tekst) \u2022 Skjalg B\u00f8hmer Vold (foto)\",\n",
      "        \"text: Ingvild Sagmoen\\ntext: Jenny Dahl Bakken\\ntext: Geir Molnes\\nphoto: Skjalg B\u00f8hmer Vold\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"Espen Mikkelsen, Styreleder Erasmus Student Network UiO\",\n",
      "        \"by: Espen Mikkelsen, Styreleder Erasmus Student Network UiO\"\n",
      "    ), (\n",
      "        \"*Skrevet av: Hilde Vinje, masterstudent i klassiske spr\u00e5k, Vilde Mortensdatter Horvei, masterstudent i kunsthistorie, Britt Medalen Nilsen, masterstudent i id\u00e9historie og Bendik Hellem Aaby, masterstudent i filosofi*\",\n",
      "        \"by: Hilde Vinje, masterstudent i klassiske spr\u00e5k\\nby: Vilde Mortensdatter Horvei, masterstudent i kunsthistorie\\nby: Britt Medalen Nilsen, masterstudent i id\u00e9historie\\nby: Bendik Hellem Aaby, masterstudent i filosofi\"\n",
      "    ),\n",
      "]\n"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 29
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "\n",
      "inputs = BYLINE_CASES\n",
      "\"\"\" Byline cleanup magic. \"\"\"\n",
      "import re\n",
      "\n",
      "def clean_up_bylines(raw_bylines):\n",
      "    \"\"\"\n",
      "    Normalise misformatting and idiosyncraticies of bylines in legacy data.\n",
      "    string -> string\n",
      "    \"\"\"\n",
      "    replacements = (\n",
      "        # email addresses will die!\n",
      "        (r'\\S+@\\S+', '', 0),\n",
      "    \n",
      "        # singular asterisk is byline separator.\n",
      "        (r' \\* ', '\\n', 0),        \n",
      "\n",
      "        # remove underscores and asterisks.\n",
      "        (r'[_*]', '', 0),\n",
      "\n",
      "        # Symbols used to separate individual bylines.\n",
      "        (r'[\\r\\n]+|[;\u2666\u2022\u00b7]| [\u2013-] |/', r'\\n', re.I),\n",
      "\n",
      "        # Credit with colon must be at the beginning of a line.\n",
      "        (r' +((?:foto|video|photo|text|tekst|illus|graf)\\w+):', r'\\n\\1', re.I),\n",
      "\n",
      "        # \"and\" or \"og\" before two capitalised words probably means it's\n",
      "        # a new person. Insert newline.\n",
      "        (r'\\s+([oO]g\\s|[aA]nd\\s)\\s*([A-Z\u00c6\u00d8\u00c5]\\S+ [A-Z\u00c6\u00d8\u00c5])', r'\\nditto:\\2', 0),\n",
      "\n",
      "        # student, Universitet -> student ved Universitet\n",
      "        (r'(student), ([A-Z])', r'\\1 ved \\2', 0),\n",
      "\n",
      "        # uncapitalized word, comma and two capitalized words probably means a\n",
      "        # new person.\n",
      "        (r'( [a-z\u00e6\u00f8\u00e5)(]+), ([A-Z\u00c6\u00d8\u00c5]\\S+ [A-Z\u00c6\u00d8\u00c5d])', r'\\1\\n\\2', 0),\n",
      "\n",
      "        # TODO: Bytt ut byline regular expression med ny regex-modul som funker\n",
      "        # med unicode\n",
      "\n",
      "        # parantheses shall have no spaces inside them, but after and before.\n",
      "        (r' *\\( *(.*?) *\\) *', r' (\\1)\\n', 0),\n",
      "\n",
      "        # close parantheses.\n",
      "        (r'(\\([^)]+)$', r'\\1)', re.M),\n",
      "\n",
      "        # words in parantheses at end of line is probably some creditation.\n",
      "        # Put in front with colon instead.\n",
      "        # (r'^(.*?) *\\(([^)]*)\\) *$', r'\\2: \\1', re.M),\n",
      "        ( r'^(.*?) *\\((\\w*(?:fot|vid|pho|tex|tek|ill|gra)[^)]*)\\) *$', r'\\2: \\1', re.M | re.I),\n",
      "\n",
      "        # Oversatt = translation\n",
      "        (r'^(oversatt av|translated by):? ', 'translation: ', re.I | re.M),\n",
      "\n",
      "        # \"Anmeldt av\" is text credit.\n",
      "        (r'^anmeldt av:?', '', re.I | re.M),\n",
      "\n",
      "        # skrevet av = text\n",
      "        (r'^(skrevet )?(av|by|ved):?', '', re.I | re.M),\n",
      "\n",
      "        # ... og foto\n",
      "        (r'og foto:?', 'and photo:', re.I),\n",
      "        (r'og video:?', 'and video:', re.I),\n",
      "        (r'og tekst:?', 'and text:', re.I),\n",
      "\n",
      "        # Any word containging \"photo\" is some kind of photo credit.\n",
      "        (r'^ *\\w*(ph|f)oto\\w*:?', '\\nphoto:', re.I | re.M),\n",
      "\n",
      "        # Any word containing \"text\" is text credit.\n",
      "        (r'^ *\\w*te(ks|x)t\\w*:?', '\\ntext:', re.I | re.M),\n",
      "\n",
      "        # These words are stripped from end of line.\n",
      "        (r' *(,| og| and) *$', '', re.M | re.I),\n",
      "\n",
      "        # These words are stripped from start of line\n",
      "        (r'^ *(,|og |and |av ) *', '', re.M | re.I),\n",
      "\n",
      "        # These words are stripped from after colon\n",
      "        (r': *(,|og |and |av ) *', ':', re.M | re.I),\n",
      "\n",
      "        # Creditline with empty space after it is deleted.\n",
      "        (r'^\\S:\\s*$', '', re.M),\n",
      "\n",
      "        # Multiple spaces.\n",
      "        (r' {2,}', ' ', 0),\n",
      "\n",
      "        # Remove lines containing only whitespace.\n",
      "        (r'\\s*\\n\\s*', r'\\n', 0),\n",
      "\n",
      "        # Bylines with no credit are generic.\n",
      "        (r'^([^:\\n]{5,20})$', r'by:\\1', re.M),\n",
      "        (r'^([^:\\n]{20})', r'by:\\1', re.M),\n",
      "\n",
      "        # Exactly one space after and no space before colon or comma.\n",
      "        (r'\\s*([:,])+\\s*', r'\\1 ', 0),\n",
      "\n",
      "        # No multi colons\n",
      "        (r': *:', r':', 0),\n",
      "\n",
      "        # No random colons at the start or end of a line\n",
      "        (r'^\\s*:', r'', re.M),\n",
      "        (r':\\s*$', r'', re.M),\n",
      "\n",
      "        # No full stops at end of a line.\n",
      "        (r'\\.$', r' ', 0),\n",
      "\n",
      "        # Two credits become one\n",
      "        (r'^(\\w+): (\\w+):', r'\\1 and \\2:', re.M),\n",
      "        (r': ?and ', r' and ', 0),\n",
      "\n",
      "        # Somewhere!\n",
      "        (r': (i|p\u00e5) (\\S+): (.*)$', r': \\3, \\1 \\2', re.M | re.I),\n",
      "\n",
      "        # Ditto credit\n",
      "        (r'(^(.+?:).+\\n)ditto:', r'\\1\\2', re.M | re.I),\n",
      "        (r' and ditto:', ':', re.I),\n",
      "    )\n",
      "\n",
      "    # logger.debug('\\n', bylines)\n",
      "    byline_words = []\n",
      "    for word in raw_bylines.split():\n",
      "        # if word == word.upper():\n",
      "        #    word = word.title()\n",
      "        byline_words.append(word)\n",
      "\n",
      "    bylines = ' '.join(byline_words)\n",
      "    # logger.debug(bylines)\n",
      "    for pattern, replacement, flags in replacements[:]:\n",
      "        bylines = re.sub(pattern, replacement, bylines, flags=flags)\n",
      "        #print(bylines, pattern)\n",
      "    bylines = bylines.strip()\n",
      "    return bylines\n",
      "\n",
      "for inp, fasit in inputs[:]:\n",
      "    outp = clean_up_bylines(inp)\n",
      "    if outp == fasit:\n",
      "        print('!', end='')\n",
      "    else:\n",
      "        print('\\n{}\\ngot:\\n{}\\nexpected:\\n{}'.format(inp, outp, fasit))\n",
      "        break"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "output_type": "stream",
       "stream": "stdout",
       "text": [
        "!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 35
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "rep = (r'(^(.+?:).+\\n)ditto:', r'\\1\\2', re.M | re.I)\n",
      "pattern, replacement, flags = rep\n",
      "re.sub(pattern, replacement, outp, flags=flags)"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 19,
       "text": [
        "'text: Hilde Vinje, masterstudent i klassiske spr\u00e5k\\nby: Vilde Mortensdatter Horvei, masterstudent i kunsthistorie\\nby: Britt Medalen Nilsen, masterstudent i id\u00e9historie\\nby: Bendik Hellem Aaby, masterstudent i filosofi'"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 19
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "text: Eirin Nordal, internasjonalt ansvarlig i NSO\n",
      "ditto: Jorid Martinsen, Velferds- og likestillingsansvarlig i NSO"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 8
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "exp.match(inp)"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 9
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": []
    }
   ],
   "metadata": {}
  }
 ]
}